有冇人試過唱片公司想揾自己做歌手...

其實我最後fail咗..好想知自己衰咩..
有冇同行可以講下你地揀人有咩準則..

Btw..衰咗之後極度低落 不斷自我否定同懷疑自己 唉屌

2020年啦，仲歌手
笑死人咩

鍾意音樂有錯咩..

樓豬你照下鏡就知衰咩

大概明你心情，會懷疑自己係正常嘅但唔好抹殺過去嘅努力同唔好忘記欣賞你嘅人。慢慢搵返信心先，加油

我網上岀嘅cover係有樣㗎我估起碼唔係柒掛

post出黎睇下好唔好聽先啦

乜喺香港做歌手
同鍾意音樂有關係架咩

太普通 冇觀眾緣 Package唔得
黎黎去去都係依啲架啦

唉 尋求安慰呢件事其實好撚on9 不過多謝你
我會keep going的

去參加全民造星畀人屌下咪知囉

體諒我暫時唔想自爆住 sorry
如果你真係好想聽 留tg好冇

有心理準備拎綜援先好做歌手

Viutv 個 Thor 一樣比網民屌到反皮
你就知想做歌手唱得好 + 執正個樣都係唔夠

X2
最後都係變小丑去拍愛回家或者做節目拍廣告

你掟D 作品上黎比大家聽下先得嫁

肯唔肯做愛重要啲

我唔知你係點諗
不過我係因為真係好鍾意 先堅持到而家咋

咁你自己開唱片公司咯

自薦唱咩歌?

一，你無商業價值
二，歌唱得唔夠好，樣唔夠靚仔
三，你真係無天份

串流嘅年代仲需要唱咩片
今時今日邊個仲會買cd

Sorry ar我暫時唔想自爆住...
如果真係想聽留個tg俾我好冇

好鍾意音樂，咁你識唔識咩樂器，樂理，聲樂之類？
希望你唔係鍾意唱K就叫鍾意音樂喎⋯⋯

其實係香港做得音樂 窮根本係前設

咁到底係網民定歌手問題...

咩年代啊仲需要唱片公司 ?
拍過Cover就叫鐘意音樂？
作品呢？
大把位比你努力啦 捱下啦

我都諗過洗唔洗賣屎忽始終都係好黑暗醜惡

樣/唱功/聲底/觀眾緣

講真唔係想打沉樓主
但係人地有料既做indie都照會紅
唱片公司要既人通常都係d外貌方便佢地marketing既人
如果你只係想唱歌咪做youtuber出cover
如果有知識有技術既咪自己出埋歌放上bandcamp比人買
問題係如果你得把聲其他咩都唔識
咁你就估錯晒市場需求
比你簽到公司都係唱幾年冇人識然後就可以收山

呢個世界有幾可我地做鍾意既野係有得收住錢黎做..
我唔係話你作為音樂人，製作音樂唔應該收版權關演唱會出 show 做野唔應該收錢
但係「鍾意」果樣野唔係自然就有 tangible reward

老老實實
賣完再唱歌
你會唱得更投入

講真我而家一二三都有諗

我懷疑佢唔做 viutv 自己開個 youtube 唱歌都無咩人氣
無咩人氣既意思係個 popularity 仲距離一個「歌手」好遙遠，唔足以支持佢去以呢樣野為職業
後庭鏗得閒都要做返牙醫 sosad

當然啦 做得起嘅人先有本錢岀cd

簽唱片公司
而家仲會俾佢唱幾年無人識？
大概玩一年見到唔對路已經掉佢埋一邊算啦
間唱片公司自己都唔知有無幾年可以玩

我明白 無論點我都會比以前更加努力嘅

真 所以我而家都諗好多 好明白到自己嘅不足

林家謙同 Aga 都作左好多年曲做左好耐幕後先磨到有機會出道
Gin Lee 都唱左幾年先叫做開始紅 (回到本?)

Can’t agree more
當一樣嘢鍾意要視為職業 付岀百倍千倍嘅努力都未必夠
呢個就係考驗自己決心嘅時候

首先今年係2020年

再數你可以數華星用幾多年捧一個新人
不過2020年起呢個世界已經唔同以前
如果淨係喺度怨唱片公司乜乜柒柒
自己有幾鍾意音樂
唔構成唱片公司或者全世界人因此欠咗自己

其實你係一語道破㗎
所以我先會覺得有公司揾我係一個好大嘅機會 而我收咗皮屌屌屌

Cat girl都有樣

真係鍾意音樂嘅話
無論有無唱片公司簽你
你都會繼續鑽研音樂
藝術嚟家嘢，其實唔係真係咁多人明
上連登搵人安慰，小心畀人踩到自尊都無
所有嘢咁一帆風順，你就唔會珍惜
加油，期待你起返身繼續唱歌

所以我開始好欣賞技安
佢真係一位好有熱誠既唱作人
下下要逼 d frd 聽你唱歌、開個人演唱會得一個觀眾
你都無癮 la...
但係佢從來都無放棄過

2020同2019大家當然經歷好多
大家自己做過咩網上就唔多講啦

Btw
我明白到真係實力嘅問題
自己好鍾意音樂唔代表自己好勁
有好多人鍾意自己嘅音樂先代表好勁
我會再努力 因為冇得做音樂嘅話我不如死咗佢算
人生太珍貴了

屌有聲

我都希望自己未來唔會咁易放棄
多謝你

巴打有無睇過 Sister Act II (修女也瘋狂)

當然我本身係頹緊

但其實無論點踩我都唔會停㗎啦
反而我更加明大家係諗啲咩

所以我更加多謝你 我一定會堅持嘅

冇

大概有咩意思係入面？

問題出喺你自己度多啲
你自己未諗清楚咩嘢係唱片公司
你自己未諗清楚現實世界點運作
你亦未諗清楚你鍾意音樂 同呢個世界有咩關係
簡單啲講 你連自己想要啲咩 點解想要 可以點要 可能都未必知

否則你唔會出呢個po

同埋你應該唔係識太多同你類似定位嘅人
所以你覺得自己鍾意音樂，等於需要唱片公司

第二集講修女去垃圾高中教音樂
有個女仔好想唱歌但係老母唔比佢唱要佢專心讀書
修女比本書佢睇，本書係關於一個作家有讀者寫信問問題
讀者：我要點先可以成為一個作家
作家：如果你朝早起身咩都諗唔到剩係諗到你想寫野，咁你就係一個作家 (if you can think of nothing but writing, then you are a writer)

如果你每日起身剩係諗到唱歌做音樂，你就係一個音樂人
(Making money out of it is a different story)

cant agree more
你究竟係鐘意做歌手定音樂
你要唱無人阻到你
去廟街唱都得

鐘意玩車就要做車手咩
諗清楚自己想做音樂定歌手先啦
如果世界上無歌手呢個職業你係咪唔會鐘意音樂？

唉屌 你其實講得啱
我有時分唔清現實同理想究竟係點 因為我太想追尋自己理想 因為人生只係得一次 實在太珍貴

但我唔係覺得鍾意音樂等於需要公司 而係因為有公司真係睇到我嘅嘢 雖然最後fail咗啦
但我更加覺得我嘅努力係有人會見到

呢度個個隨時連廣東歌碟都未買過點會知唱片公司諗乜
你問黎只會得啲山埃tips

再者香港班聽眾taste好差，啲busker/youtuber落哂effect都聽唔出仲話好好聽
係香港發展都係得啖笑
真心鐘意唱歌不如試下台灣個聲林之王

我真係咁 每日起身都係諗音樂 雖然仲係一個音樂廢柴

想用呢樣嘢揾錢真係好難..屌屌屌屌屌

唱片公司要啲乜
唱片公司點解要嗰啲嘢

而樓主有啲乜
樓主想要啲乜

跟本諗吓就唔駛特別問

唱片公司今時今日已經無咗以前嗰種魔法

除非樓主心底鍾意嘅
係成為唱片公司歌手

或者係有份工有糧出
甚至以為世界上有人會肯無條件俾錢自己做自己鍾意嘅嘢
而唔係佢口講嘅鍾意音樂

其實樓主自己慢慢諗吓
自己就有哂答案答番自己

我想聽下但唔想留 tg
有咩辦法？

我明你想講咩
我可以好肯定答你係想做音樂

只係我好想可以令到呢樣嘢成為我嘅職業
有公司揾我 我都係當bonus 因為我本身都只係一個冇人識嘅普通人

唔肯俾高層搞or你吸引唔到高層？

何韻詩都要唱小丸子
你做左歌手可能 9成9 既時間都係做緊自己唔鍾意既野，剩返o個 0.1% 先係有機會自己做鍾意既野
做完首歌自己真係好鍾意，可能仲要比公司 bam 唔比出街...

藝術一同商業價值撈埋一齊就會變得好混濁..

我食開漢堡包
然後有條友衝出嚟話自己炒飯好叻
話我唔食佢啲炒飯係我錯我唔啱我bad taste
再鬧埋m記唔賣佢啲炒飯

但係嗰條炒飯痴漢
無諗過個世界上面多餘嗰個係佢
點解因為佢衝出嚟
就全世界都錯哂
然後就跌番去另一個極端
覺得自己炒飯無撚用

呢啲就係好多所謂音樂人嘅世界觀

自己鍾意嘅嘢
人地一定要鍾意
人地只要唔鍾意
咁自己鍾意啲乜就無價值

做歌手？咪發夢啦
點解唔選你呀 你條channel幾多訂閱？
家陣做歌手睇唱得好唔好 樣正唔正既咩？
點解YouTuber都可以出碟出歌？
咪就係因為有人氣囉
唱得好既有人邀請表演
唱得差都有fans自己買碟

香港市場出碟出歌賺到幾多錢？
想做歌手連市場家陣係點都唔知？
你要做歌手洗唱片公司俾你做既咩
黃明志點出黎架？自己諗下啦

鍾意唱同唱得好聽係兩件事
btw有夢想係好嘅 加油

你真係咁問嘅話 我俾tg你
wksud 我id

呢個某程度上係音樂人嘅悲哀
藝術價值同商業價值真係兩件事嚟

我有時都不自覺地諗
係咪應該喺做藝術嘅時候考慮埋商業

錄首歌擺上soundcloud先啦

就算唱cover唱得好聽 都唔代表d乜既
識唔識作歌 音樂品味點樣 呢d都好重要
把聲既可塑性 有d人把聲係靚 但唱每一首歌都係用同一唱腔 就會比人嫌悶 批評佢冇感情 唱歌機器之類

利申: 亂up 好少聽歌

Nonono 永遠冇音樂係所有人都會鍾意 只有大眾少眾之分

少眾亦代表冇價值 因為係自己鍾意所以有價值

香港其實有好多好勁嘅音樂人 歌手 只係佢地唔係主流音樂而冇人識

屌我勁鍾意聽你user name詞曲唱都好正

Btw 其實我未有作品嘅 cover都好少 如果你真係想聽可以tg我

你估錯
完

就錄首是但求其愛啦
睇下你低音掂唔掂
擺上soundcloud啦
唱片公司搵得你實唔差既
加油

係連登係都要踩下人先

支持樓主！

同埋補充少少上面巴打既回應
有一點我都好同意既
將興趣變成事業 唔係一件易事
原因係你需要專門既訓練 成件事係專業好多 唔係求求其其

打個比喻 你好鍾意聽歌既
將興趣 (聽歌) 變成事業 (寫耳機評測)
入面需要好多專業術語既理解同使用
另外亦都要配合唔同既持份者
同品牌既交涉啦
因為佢地想要既
同你寫既評測 中間會有出入
佢地會要求你改動某d段落/字眼之類

唱歌既野唔識太多
但我諗情況係差唔多
除左唱功好 氣息 混音果d之外
樣啦 有冇一個明確既image等等都好重要

亞洲神童張如城

好！ 我聽日揾下有冇純音樂
有嘅我錄岀嚟 just for u

你睇下李榮浩 華晨宇先啦
人地放幾多心機先做到真歌手

倒轉喎 有錢先玩音樂

窮既話邊有錢學樂器

到你紅左 自然會唱口水歌賺錢

有幾多個春哥玩另類自我呀

我而家廿頭 我d fd都話香港至少捱到30先做得起..
仲要考慮埋其他因素

想做歌手但係驚自爆即係唱得唔好怕見人啦

無錯respect and support
既然係自己中意既野 一定要堅持落去
不斷試就會知自己衰咩 跟住改進 加油

有冇錢同興趣無關嘅
好想做嘅窮撚都會揾方法揾錢去玩音樂

咁如果佢第日真係要簽唱片公司經理人公司
Up 咩上網都要比人管 ga

試下放啲歌上youtube？都係一個好途徑踏出第一步

李榮浩35歲 華晨30歲已經好紅
日日狂練音樂又話你知咩
連登只會笑人支那人
樂理編曲果d唔會討論

香港都冇專學音樂既學校

你睇連eason都要外國讀

我有諗過呀 不過打算有一首自己滿意嘅歌先開channel

日本嘅坂井泉水當年都有去參加和音選拔，但落選

Eason係學聲樂姐 雖然香港都好少

不過香港其實都有流行音樂嘅course㗎

其實你無料又唔係行內人就不如收皮
諗埋啲戇鳩比喻係咪覺得自己好風趣

去台灣試吓囉

香港人就應該係香港做...
我都知台灣發展得好好 只係唔甘心姐
不過當然我都未有能力做得好啦

岩睇到有個人評聲樂
聽講好勁
叫咩Justin宇軒大陸人
不過爭議好大
因為佢專攻聲樂
好多一線歌手都比佢批評過
舞台氣氛編曲果d佢都唔太理

估得好錯 二黎唔柒就做到又係你思想on9

我唔識野 見佢9成一線歌手都比佢批評過
佢講得好詳細
你有興趣可以去睇下

建議樓主學下樂器樂理 做唔到幕前都可以做幕後

呃人架
咁你都信

擺啲cover 上嚟啦

呢d唔知算唔算鍵戰

得個講但講得好詳細

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下自己有幾多本事先得㗎

咪成日自我感覺良好 你唔夠料捉住個機會 所以收咗皮就係咁簡單 有咩好值得深究

反正都唔會有第二次機會

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

同一個表演 唔同人評勁大分別

有冇link

成個post冇人討論唱勁聲樂就知好難有進步

唔同人有唔同口味 無計
不過係建基係正確嘅發聲之上

其中一段

米西婭 她的belting聽著好難受啊！又是一個喉外力參與很多的女歌手。幸運的是她也懂得控制聲帶有一定的基礎閉合，所以不至於像黃霄雲那樣吃力又散開，但這絕對不是一副耐聽的聲音。女同學們千萬不要學她唱歌，音色擠壓得太不自然，聽著憋著憋著難受。她這樣用聲音，過幾年就沒辦法這樣擠了

但呢個日本都好出名都比佢話差

我咩都唔識學野心態既

另一面又話米希亞世界級

覺得好有趣

小事啦樓主,
就算係天才周杰倫, 一開頭賣歌賣唔出,老闆唔想佢出道
張國榮頭幾隻碟銷量唔好, 公司唔續約,
張學友頭十年都日日飲酒消愁,

樓主堅持下,唔好咁快放棄

全民做星嗰班都好多簽咗約

公司用嚟promote搞演唱會

李榮浩

對於我來說，他的唱功接近於白紙。我還特意去翻了一下他別的現場，結果也是一樣。才華難以被復制，但唱歌這玩意兒還是多用心多努力就能獲得的。身為歌手，唱功始終是第一必要條件，不要求出類拔萃，但至少要合格線之上。

張靚穎的條件非常的好，光是音色本身就很好聽，好聽到她甚至不需要唱詞，只要毫無破綻的吟唱，就能讓人欣賞和享受。可惜，用涼粉的話來說，就是“十年都學不會怎麼用胸聲（強混聲）！”每逢到了強聲尤其是中音區，就開始猛用喉嚨擋氣，聲音直接暗淡沙啞（《餓狼傳說》和《Bang Bang》里的Rap）。本來要把她放在黃麗玲後面的，但她唱出過比韓紅好聽N倍的G5，又有海豚音吟唱，如此好的高音能力很加分，就把她跟黃麗玲放在一起，兩人平分秋色，各有千秋。

咁大差別

啱呀
自問唔係唱得好 所以你地叫我po岀嚟我都廢事po

24.【譚維維 - 如果有來生】

自己用鼓板合成器來伴奏，好酷哦。人聲有明顯修音，她的唱功貌似沒有什麼長進，聲音依然淺，聲帶缺乏深度閉合，既沒有重量，也沒有壓縮感，喉外力隨時準備參與；那段美聲的音色里的假渾厚更明顯了，又悶又堵，好希望她可以找個好老師好好進修聲樂基本功。

出唱片要簽仆街賣身契你知唔知

12. 歐陽娜娜《一心一念》

支撐不佳 （漏氣）/ 胸聲不足 /壓縮不足

娜娜的聲音很溫柔 ，不過似乎沒怎麼接受過系統的聲樂訓練 ，整個聲音虛虛 ，一直漏很多氣 ，其實這樣的話 ，很容易不穩定 ，由於支撐不足，導致胸聲的重量不足 ，以及整首歌調子很平 ，所以壓縮感也沒太聽出來。

我知 但如果真係有機會嚟到你簽唔簽

不過講咩都冇用 因為我都fail咗

我唔會放棄㗎暫時 至少唔可以令到自己老咗會後悔

老蕭的第二個Vocal問題，就是他的聲音已經嚴重失衡，這點我在幾年前就已經直言預告過。大家可以對比他早年的現場演唱，可以明顯聽出來當年他的聲音質量遠高於現在。具體原因是他現在過多使用聲帶的邊緣震動去唱歌，而缺少了足夠的聲帶主體震動。說得淺白點，就是聲音當中的胸聲太少。因此他的聲音缺乏足夠的厚度，深度，溫暖度，還有穩定性，經常會給人一種又白又淺又刺的感覺。尤其到了高音的弱聲，就是他需要轉去純頭聲的時候，由於他本身已經發聲很邊緣，再變輕，聲帶直接關不住，聲音全部變成了假聲，漏氣發虛沒有支撐的假聲。

老蕭都比人踩

加油呀樓主 做自己想做嘅嘢

好事 我都學緊音樂世界好似好複雜

一個表演可以兩極化得咁緊要

唔通真係有打手

留名睇cover

我早幾年係台灣讀書，學過幾年聲樂，亦都有搵老師學流行，因為興趣，平時都係玩音樂，果陣會去酒吧仔駐唱賺下少少錢，有次分享左cover上網，比一間唱片公司搵左去面試，然後係果邊訓練左一年，叫我簽賣身契十年，條款仆街不能盡錄，就冇簽了，同時期加埋我有四條友，一個都冇出道成功，通告藝人都做唔到。

你自己開youtube upload自己唱歌片上去，睇吓有冇人follow

而家有youtube大把平台唱啦 洗咩簽

想問有無評 李健

有呀 佢咩都評

評評下比人屌理想化 得個屌字

唔轉繁體啦

呢個音樂post 唔想扯到政治

李健胡秀波 《朋友组曲》

胡秀波一开口我就觉的李健的声音黯然失色，无他的，个人取向，我喜欢“底下打开”和有“芯”的声音；胡秀波的外形也远比李健更男神更吸引人，无他的，个人取向，我喜欢“萌叔”的类型。

综上两点我想说的是，李健是个优秀的艺人，但也是个普通得不能再普通的艺人。“货比三家时”一下子就能被别人抢走焦点和声音被压。组曲从《和自己赛跑的人》这种稍微有点节奏的歌开始，李健就一直开启弱质绿叶模式，成功变成了和声，变成了胡秀波的经纪人。倒不是说他有什么问题，是他给自己定位的就是这样的角色，所以比赛这种东西真的不适合他。

佢微博好正我就門外漢既

見佢咩人都屌先好奇

睇佢資歷又好似好勁咩聲樂認證

但歌手唔係得聲樂嫁麻 舞台上要考慮好多野

佢好崇拜咩李玟 袁亞維係咪真係咁勁

踩到周杰倫聲樂係0

我感覺你靠唱片公司就死得，佢哋想你幫返佢轉頭，係香港，我覺得呢啲嘢無大腿可以抱，你真係中意就要靠自己去磨練才華，有實力自然有人buy，夠光猛d人就唔能夠忽視你

巴打 可否留個tg 一齊交流下

我門外漢 聽就聽得多 冇心學既

推介你 youtube睇尤教授谈音说乐

佢中立非小粉紅

但佢地2個評歌手好大分別

有講李健

音樂真係好奇怪既事

一個話好好
一個話好一般

大家都係音樂人
點解會咁大差異

其實香港既市場已經養唔到唱手
本身藝人世界就係傾向勝者全取
唔紅慘過食屎
依家仲要面對全世界競爭
香港用落藝人既資源點都唔夠南韓多

如果你真係要行依條路，應該要向經營ig/youtube方面養一群客先，當中可能要keep住拍好多唔類型既影片，唔可以只限於音樂

聽完樓豬d 歌，只可以講 那來的自信

keep住作歌，做自己想做既歌，自己marketing、搵event perform，最緊要你個artist image同個voice係點，你諗諗咩人會想聽你既歌，你俾到fans咩價值。當你儲到fan base開到concert你可以開始諗full time做歌手。

你要諗你就算簽Record label都只係因為你時間唔夠，要人幫輕你工作量做business/ admin野，而唔係間公司點幫到你成為你想成為既歌手。

我本來睇 緊果個雨軒但睇到佢評 taxi chan 就停咗

我有睇呀 佢讚的士佬

我仲諗緊

的士佬都唔知自己有呢d技巧掛

好有趣味

佢又唔似玩膠
勁踩李榮浩 老蕭 華晨
好得意
利申 門外漢
等讀音樂既人來討論

做下youtuber先啦 試過比唱片公司話簽十年有show佢要抽八成唔比出去返工不過有底薪四千

唱片公司搵你唔一定係賞識你，或者只係想試吓你
簡單諗其實佢係想搵一個同你合作嘅機會
所以做呢件事嘅時候你除咗係一個音樂人你都要將自己諗成一個生意人，而你嘅產品就係你自己
由呢個角度諗就易諗啦
你自己清唔清楚你自己嘅價值喺邊度？而你又有冇清楚地 deliver 到你嘅價值俾人？又或者你自己覺得你自己嘅價值其實係呢個行業內需唔需要？係好現實，商業係咁

利申：都係音樂人，但係唔係好大興趣接觸娛樂圈

樓主，香港唱歌當興趣玩下就可以，搵食就好難

其實講左咁耐
樓主不如放d自己嘅cover上黎聽下
有時候可能唔係你唱得唔好
有時候可能係覺得你唱得冇乜特色
有時候有人覺得太肥做唔到歌手
但你見韓國、台灣、甚至歐美個邊大把肥嘅人做偶像做歌手 因為佢哋有實力，知道自己賣點係咩
其實如果你真係想知嘅話
你真係睇吓全民造星（唔係hard sell)
至少知道在香港這一行需要d咩
同埋知道這一行要面對緊啲咩

樓豬同啲空姐一樣
公司唔炒得佢地 係因為佢地真係好鍾意飛

鍾意飛你唔做空姐都可以飛架

唔知道樓主水平去到邊或者靚唔靚仔，所以樓主既經歷我唔多評論
不過我唔覺得呢一行有料就必然跑得出，始終呢行識人好過識字

但係既然樓主想繼續追夢，呢刻唯有繼續增值自己

樓豬想問你係咪咩樂器都唔識？

唱住cover先再慢慢整歌
追夢加油

你成功咗先講，國貨城都係喺台灣彈起